\documentclass[10pt]{moderncv}
\moderncvtheme[green]{classic}
\usepackage[english,ngerman]{babel}
\usepackage[default]{droidsans}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{color}
\usepackage{url}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{telprint}
\pagestyle{fancy}


\title{Lebenslauf}
\firstname{Anton}
\familyname{Müller}
\address{Holteistraße 26}{04177 Leipzig}
\social[github]{therojam}
\phone{\telprint{+ 49 151 \- 20134241}}
\email{bewerbung@antonmueller.xyz}
\homepage{www.antonmueller.xyz}
%\photo[64pt]{../images/AntonMac.jpg}
\def\today{\the\year-\ifnum\month<10\relax0\fi\the\month-\ifnum\day<10\relax0\fi\the\day}

\begin{document}

%\cfoot{---~\thepage~/~\pageref{LastPage}~---}
\maketitle

\section{Persönliche Daten}\label{PersoenlicheDaten}
\cvline{Name}{Anton Müller}
\cvline{Geburtsdatum}{1991-01-11}
\cvline{Geburtsort}{Magdeburg}

\section{Kenntnisse}\label{Kenntnisse}
\cvline{IT}{Microsoft/Libre Office, GIT, Linux (ArchLinux, Ubuntu, SLES, RHEL, OpenWRT), macOS, zsh/Bash (scripting), Vim, Apache httpd, nginx, varnish,  MySQL, Ansible, Saltstack, Terraform, Vagrant, Docker}
\cvline{Zertifikate}{ITIL Foundations, Azure Fundamentals (AZ-900)}
\cvline{Wirtschaft}{Betriebswirtschaft, Personalwirtschaft, Rechnungswesen, Marketing}

\section{Sprachkenntnisse}\label{Sprachkenntnisse}
\cvline{Sprachen}{Englisch (B2), Französisch (Grundlagen)}



\cvline{04/2013}{Studienreise nach Schottland (Erweiterung der Sprachkenntnisse)}
\cvline{03/2011}{Studienreise nach Wales/England (Erweiterung der Sprachkenntnisse)}
\cvline{04/2007}{Sprachreise nach England (Festigung der Sprachkenntnisse)}

\clearpage
\section{Berufserfahrung}\label{Berufserfahrung}

\cventry{\textsc{seit 3/2022}}{Linux/Cloud Administrator}{\href{https://dbsystel.de}{DB Systel GmbH}}
{Berlin}{Digitalpartner der Deutschen Bahn}
{\begin{itemize}
	\item Support/Betrieb Linuxserver (Ansible, RHEL, AmazonLinux, docker, drbd, pacemaker)
	\begin{itemize}
		\item automatische Konfiguration von Servern mithilfe von Ansible
		\begin{itemize}
			\item Erstellung von Administrator-Konton (mit SSH-Keyablage ausm SSM Parameterstore)
			\item vollständige Einrichtung nach EC2-Erstellung 
			\item Installation Docker, Apache, DB-ADanbindung
			\item Erstellung von Benutzern mit eingeschränkten Sudo-Rechten
		\end{itemize}
		\item Betrieb von HA-CLustern mit pacemaker und drbd
		\item Upgrade von RHEL7 auf RHEL8
	\end{itemize}
	\item Betrieb AWS Infrastructure 
	\begin{itemize}
		\item EC2
		\item RDS
		\item Cloudformation
		\item AWS certified Solutions Architect - Associate
	\end{itemize}
	\item Betrieb gitlab runner 
\end{itemize}}
\cventry{\textsc{08/2021 - 12/2021}}{Site Reliabilty Engineer}{\href{https://relaxdays-unternehmen.de}{relaxdays GmbH}}
{Halle (Saale)/Leipzig}{}
{\begin{itemize}
	\item Support/Betrieb Linuxserver (docker, nginx)
	\item Betrieb Kubernetes (k8s)
	\item Betrieb GitLab
\end{itemize}}

\cventry{\textsc{09/2019 - 07/2021}}{Linux Administrator}{\href{https://swisstiming.com}{ST Sportservice GmbH}}
{Leipzig}{Part of SwatchGroup}
{\begin{itemize}
	\item Support/Betrieb Linuxserver (Ubuntu, nginx, vanish, Apache, Owncloud/Nextcloud)
	\item Endanwender-Support GIT/SVN, Owncloud/Nextcloud, Redmine, OpenSSH, Linux
	\item Entwicklung von Ansible-Rollen zur automatisierten Konfiguration/Rollout von Servern
	\item Entwicklung von Infrastruktur (Terraform) auf Cloudplattformen (Azure, AWS)/ OnPremise (VMware vSphere)
	\item Verbesserung der IT-Sicherheit durch Nutzung von OpenSource Software
\end{itemize}}

\cventry{\textsc{01/2018 - 08/2019}}{Linux Consultant}{\href{https://b1-systems.de}{B1 Systems GmbH}}
{Rockolding}{}
{\begin{itemize}
	\item 3rd Level Support/Betrieb im Bereich Serverhardware / Virtualisation (XEN) (für SAP)
	\item Linux-Support (für SAP)
	\item Vorträge/Workshops about Docker/Linux
\end{itemize}}

\cventry{\textsc{11/2017 - 12/2017}}{OnSite Mitarbeiter (1 Monatsprojekt)}{\href{https://www.npit.eu/}{NPIT}}
{München}{}
{\begin{itemize}
	\item Druckersupport/Netzwerksupport
	\item Schreibtischverkabelung
	\item digitale Inventarisierung der lokalen IT
\end{itemize}}

\cventry{\textsc{01/2017 - 10/2017 }}
{IT-Service Consultant beim Kunden \href{https://cellent.de}
{cellent GmbH}}{\href{https://simplyision.ch}{SimplVision}}{Sarnen, CH}{}{
	\begin{itemize}
	\item
		Support im Bereich Internet Zugang (Proxyfehlermeldungen), AntiVirus (Symantec Endpoint Protection), Internet Mail
	\item
		Prüfung von Firewallanträgen, inkl. Kundenkommunikation
	\item
		Unterstützung bzgl. Manueller Migration bei unmanaged Clients mit Windows, macOS, Linux
	\end{itemize}}

\cventry{\textsc{06/2016 - 12/2016 }}{Projekt Mitarbeiter}{\href{https://eccenca.com}{eccenca GmbH}}{Leipzig}{}{
	\begin{itemize}
	\item
		Erstellung \& Ausführung von UI-Tests (Selenium IDE, Gherkin)
	\item
		Bearbeitung \& Übersetzung von Ontologien
	\item
		DevOp-Tätigkeiten (IT-Administration)
	\item
		Überarbeitung der Firmenwebseite
	\end{itemize}}

\cventry{\textsc{03/2016 - 05/2016 }}{IT-Support Analyst (Volkswagen AG)}{\href{http://brox.de}{brox IT Solutions GmbH}}{Wolfsburg}{}{
	\begin{itemize}
	  \item
	    Ticketbewertung nach VW-Richtlinien
    	  \item
	    Backoffice-Unterstützung bei Ausschreibungen nach VW-LBK
	  \item
	    Einholen von Angeboten (Werbematerial, Büroreinigung)
	\end{itemize}}

\cventry{\textsc{03/2015 - 09/2015 }}{Onsite Mitarbeiter bei Volkswagen
(Bechtle Onsite Services)}{\href{http://geco-deutschland.de}{GECO Deutschland GmbH}}{Wolfsburg}{}{
	\begin{itemize}
	 \item
		 Support für Windows 7, Office 2010, McAffee ePO
	\item
		 IMAC/R von Hardware-Komponenten (Notebooks, Desktops)
	\end{itemize}}

\cventry{\textsc{02/2014- 11/2014}} {Service Desk (Deutsche Telekom Regional Services and Solutions)}{\href{https://www.gulp.de/unternehmen/kontakt/standorte/magdeburg}{Randstad Professionals}}{Magdeburg}{}{
	\begin{itemize}
		\item
		Betreuung der Telekommitarbeit im Bereich Telefonie inkl. TK-Anlage von Cisco, Callcenterplattform IRRP
		\item
		Hilfestellung, Beratung, Problemlösung
		\item
		Buchung von Meeting und Beratung über Cisco Telepresence
	\end{itemize}}

\cventry{\textsc{08/2013- 01/2014}} {Servicecenter Technik (Deutsche Telekom Kundenservice)}{\href{https://www.invitel-unternehmensgruppe.de/de/simon-focken/}{Simon und Focken GmbH}}{Magdeburg}{}{
	\begin{itemize}
		\item
		Annahme von techn. Störungen
		 \item
		Hilfestellung und Beratung bei techn. Problemen (Mail-Verschlüsselung)
	\end{itemize}}

\cventry{\textsc{05/2013- 07/2013}} {English Service Desk (Airbus)}{\href{https://www.tecops.de/}{Tecops Personal GmbH}}{Berlin}{}{
	\begin{itemize}
		\item
		1st Level (Aufnahme von Problemen, Passwordreset, MS Office, Windows)
	\end{itemize}}


\cventry{\textsc{03/2013- 04/2013}} {Migration Service Desk (T-Systems)}{\href{http://rp.de}{Randstad Professionals}}{Magdeburg}{}{
	\begin{itemize}
		\item
		  Migrationsunterstützung von Lotus Notes zu MS Outlook 2010
\end{itemize}}

\section{Weiterbildung}\label{Weiterbildung}

\cventry{\textsc{08/2011- 04/2012}} {zweijährige Fachschule Betriebswirtschaft}{\href{http://bbs1-md.de/index.php}{Berufsbildende Schule I `Eike von Repgow'}}{Magdeburg}{}{\textbf{Fachrichtung} Finanzwirtschaft}

\cventry{\textsc{08/2010- 07/2011}} {einjährige Fachoberschule}{\href{http://bbs1-md.de/index.php}{Berufsbildende Schule I `Eike von Repgow'}}{Magdeburg}{}{„Wirtschaft und Verwaltung“}

\section{Berufsausbildung}\label{Berufsausbildung}

\cventry{\textsc{08/2008- 07/2010}} {Zwejährige Ausbildung}{\href{http://www.tuv.com/de/deutschland/pk/schulen\_hochschulen/berufsfachschulenundkollegs/berufsfachschulen\_kollegs.html}{Berufsfachschule des TÜV Rheinlands}}{Magdeburg}{}{\textbf{Abschluss}  `staatlich geprüfter Wirtschaftsassistent Informatik'}

\section{Schulausbildung}\label{Schulausbildung}

\cventry{\textsc{08/2010- 07/2011}} {Grundschule, Sekundarschule und
Integrierte Gesamtschule}{}{Magdeburg}{}{\textbf{Abschluss} Mittlere Reife}



\section{Praktika}\label{Praktika}

\cventry{\textsc{2012}} {\href{https://webvariants.de}{webvariants}}{}{Magdeburg}{}{
	\begin{itemize}
		\item
			Template-Entwicklung Backend des CMS Sally
		\item
			Einsicht in Angebotserstellung
	\end{itemize}}

\cventry{\textsc{2009\\3 Monate}} {\href{http://nconsult.de/}{NConsult}}{}{Magdeburg}{}{
\begin{itemize}
	\item
	Installation von Schulungscomputern
	\item
	Konzeption Schulungsraum nach Vorlage mit Einholen von Preisangeboten
	\item
	Vorbereitung einer Schulung mit Installation und Konfiguration des Schulungsraums
	\item
	Wartung und Pflege von Notebooks
	\item
	Durchführungen von Wartungsaufgaben in Schulungsräumen
	\item
	Netzwerkinstallation und Administration
\end{itemize}}

\cventry{\textsc{01/2007}} {\href{http://www.magdeburger-pilzmanufaktur.de/}{Magdeburger Pilzmanufaktur}}{}{Magdeburg}{}{
\begin{itemize}
	\item
	  Kundenbesuch
	\item
	  Bürohilfstätigkeiten
	\item
	 Praktische Arbeiten im Betrieb
\end{itemize}}

\cventry{\textsc{02/2006}} {\href{http://y-systems.de}{Y-System GmbH}}{}{Magdeburg}{}{
\begin{itemize}
	\item
	Hardwareinstallation/ -konfiguration
	\item
	Rechnungsverwaltung
\end{itemize}}

\section{Nebenberufliche Tätigkeiten}\label{NebenberuflicheTaetigkeiten}

\cventry{\textsc{seit 2020}}{Freelancer (Freiberufler) für Linux Server Administration}{}{Leipzig}{}{}

\cventry{\textsc{2013 - 2019}}{Freelancer (mit Gewerbeschein) für Webentwicklung/Administration/Promotion}{}{Magdeburg}{}{
	\begin{itemize}
	\item
	technische Betreuung/Administration Onlineshop für Mittelalter, Fantasy,
	Gothic, (\href{https://amandaras-shop.de}{amandaras-shop.de})
	\item
	Administration/Betrieb eines V-Servers (Debian 6) mit LAMP- Konfiguration als Hostsystem für
	 \begin{itemize}
   	\item
	unterschiedliche (private) Webseiten
  	\item
	 Teamspeak Server
 	 \item
	 Onlineshop
  \end{itemize}
\end{itemize}}

\cventry{\textsc{seit 2020}}{Ehrenamtliche Arbeit}{}{\href{https://rollenspielraum.de} {Spielraum LE e.V.}}{Rollenspielförderung}{
 \begin{itemize}
   \item
	Seit Apr '23 – Zweiter Vorsitzender 
 \end{itemize}}

\cventry{\textsc{seit 2020}}{Ehrenamtliche Arbeit}{}{\href{https://dezentrale.space} {dezentrale e.V.}}{Hackerspace}{
 \begin{itemize}
   \item
	Seit Dez '21 – Mitglied im Vorstand 
 \end{itemize}}

\cventry{\textsc{2009 - 2011}}{Nebenbeschäftigung}{}{\href{http://www.iwd-marketresearch.de/}{IWD market research GmbH}}{Magdeburg}{
\begin{itemize}
	\item
	Telefonische Marktanalysen für verschiedene Kunden
	\item
	POS-Befragungen beim Kunden Kaufland
\end{itemize}}

Leipzig, \today\\
\\
\\
%{../images/Unterschrift.png}\\ %remove comment for only-cv-sending
% and add comment to the \\
\\
Anton Müller
\end{document}
